
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "नेपालको सविधानको कुन धारा नागरिकका आधारभूत आवस्यकता सम्बन्धी नीतिको व्यवस्था गरिएको छ? ",
    answer: "धारा ५१ (ग)",
    options: [
      "धारा ५१ (ज)",
      "धारा ५१ (छ)",
      "धारा ५१ (क)",
      "धारा ५१ (ग)"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "राष्ट्रिय शिक्षा नीति,२०७६ ले मातृभाषामको अतिरिक्त कुन भाषा शिक्षणको माध्यमको रुपमा रहने भनि उल्लेख गरेको छ  ?",
    answer: "नेपाली र अंग्रेजी",
    options: [
      "डोटेली",
      "अंग्रेजी",
      "नेपाली र अंग्रेजी",
      "नेपाली र भोजपुरी"
    ]
  },
  {
    numb: 3 ,
    question: "मानव अधिकारमा आधारित शिक्षा अन्तर्गत नेपालको संविधान,२०७२ ले कुन तहसम्मको शिक्षार निशुल्क गर्ने भएको छ  ?",
    answer: "माध्यामिक ",
    options: [
      "आधारभूत",
      "प्राथमिक ",
      "माध्यामिक ",
      " उच्च माध्यामिक "
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "ओपचारिक शिक्षाको विशेसता तलका मध्ये कुन हो ? ",
    answer: "व्यक्तिगत छमता र दक्षता विकाश गर्ने शिक्षा ",
    options: [
      "निदेशनात्मक प्राप्ति हुने शिक्षा ",
      "रोजगारमुखी शिक्षा",
      "ज्ञानमुखी शिक्षा ",
      "व्यक्तिगत छमता र दक्षता विकाश गर्ने शिक्षा "
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "UNICEF को पुरा रुप  कुन हो  ?",
    answer: "United Nations International Childrens Emergency Fund",
    options: [
      "United Nations International Childrens Energy Fund",
      "United Nations International Childrens Emergency Fund",
      "United Nations International Childrens Emergyency Film",
      "United Nations International Childrens Emergency Function"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "छात्रावास कहिले खोलिएको हो?",
    answer: "वि.स.२००७",
    options: [
      "वि.स.२००८",
      "वि.स.२००७",
      "वि.स.२००९",
      "वि.स.२००५"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "कक्षा १० को राष्ट्रिय उपलव्धी परीक्षणमा कुन उमेर समुहका विधाथीको उपलव्धी घटदो क्रममा देखियो?",
    answer: "१६ -१०  वर्ष",
    options: [
      "१५-१७ वर्ष ",
      "१६ -१०  वर्ष",
      "१6 -१९  वर्ष",
      "१५-१०  वर्ष"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "तलकामध्ये कन शिक्षा महाशाखा हैन? ",
    answer: "मानव संसाधन विकास महाशाखा",
    options: [
      "प्रशासन महाशाखा",
      "योजना तथा अनुगमन महाशाखा",
      "विधालय शिक्षा महाशाखा",
      "मानव संसाधन विकास महाशाखा"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "नेपालको दिर्गकालिन सोचमा राष्ट्रिय लक्ष्यहरु कतिओटा राखेका छन्  ? ",
    answer: "१०",
    options: [
      "१०",
      "१२",
      "१५",
      "९ "
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Artifical Intelligence लाई कुन  Generation को Computer को उदाहरणको रुपमा दिन सकिन्छ ?",
    answer: "5th",
    options: [
      "3rd",
      "4th",
      "5th",
      "None of the above"
    ]
  },
];